謝偉俊加會 審議事規則修訂

謝偉俊加會 審議事規則修訂

港聞

謝偉俊

【本報訊】建制派早前趁6名議員被DQ，醞釀收緊立法會大會《議事規則》及財委會會議程序，封殺拉布。議事規則委員會主席謝偉俊昨表示，委員會計劃在下月6日和7日加開每日4小時會議，加快處理民主派和建制派修改《議事規則》建議，期望兩日會議可完成審議建制派和民主派提出的修訂，至於會否再開快車就要視乎審議進度。民主派議員昨發聲明，表明會力抗修改《議事規則》。

民主派和建制派分別提出多項修改《議事規則》修正案，立會主席梁君彥前日裁定將所有修正案交回議事規則委員會研究。謝偉俊昨向傳媒表示，《議事規則》存漏洞，如朱凱廸昨利用議事規則54（4）條，動議不將法案交付內會處理，藉以拉布。他指「無經預告」的字眼在議事規則出現多次，只要民主派不怕面懵講無關痛癢的事，即可利用《議事規則》「玩嘢」，故建制派希望修改《議事規則》，收窄「玩嘢」空間。謝透露，委員會計劃下月6日和7日加開每日4小時會議，加快處理民主派和建制派提出的修正案建議，他又指，按程序會率先處理建制派的修正案。

陳健波預告再出「指示」

至於財委會方面，主席陳健波早前自創「主席指示」限制拉布，遭民主派強烈反對，陳昨稱明天將實行另一項「指示」，將同日所有會議合併為一節，又稱不會應民主派要求舉行特別會議討論「主席指示」，批評民主派利用特別會議搞大龍鳳 。

民主派議員昨發聲明，批評政府和建制派濫用在立法會內的人數優勢，推動違反《基本法》的「割地兩檢」和修改《議事規則》，民主派會盡力抵抗，以捍衞制度和市民利益 ，並要求建制派議員在未有跨黨派共識前，收回所有修訂。

■記者陳嘉裕

撳住你嚟打